台灣 IQ 180 IT大臣唐鳳最近係日本大紅

日本網路媒體《Meg2 News》報導，因為新冠肺炎疫情，日本自 1 月底開始就出現口罩缺貨情況，而雖然台灣也有口罩供應不足的情況，但是在政務委員唐鳳攜手民間工程師開發「口罩供需資訊平台」的工具後，消費者可以透過網站工具查詢口罩購買地點，且得知概略成人口罩與兒童口罩的存貨。該網站對於此平台在短短幾天內便開發完成，並向大眾公開，還有衛福部疾管署推出的 LINE 官方帳號(疾管家)，以及也可透過 iPhone Siri 等工具查詢到口罩相關購買資訊的方法都大為讚賞。

除了指出台灣在口罩購買的資訊與查詢管道上，結合政府與民間的力量，讓資訊清楚透明。該網站也點到台灣實施的口罩實名購買制度。也是有助於管控口罩供需，避免缺貨情況長期無法緩解的原因之一。

該報導指出，台灣能在短時間內開發出口罩供需資訊平台，政務委員唐鳳可說是功不可沒。他曾在 2019 年入選美國《外交政策》（Foreign Policy）期刊的2019全球百大思想家（Global thinkers），目前年僅 39 歲。對比來看，日本首相安倍晉三在 2019 年延攬當時高齡 78 歲的竹本直一擔任科學技術大臣，而引發爭議。面對嚴峻的疫情，日本人可說是殷切期盼 IT 資訊產業能夠發揮更強大的正面影響力。

一個月前佢就整左個APP，或者用LINE都可以實時顯示邊間藥店有口罩買，大人口罩同兒童口罩庫存仲有幾多，每30秒更新一次，D人跟住去買又真係買得到，至少唔使白行一趟。

仲有疑似病人同確診病人實時追蹤同叫人避開高危地方既地圖，人地都係極短時間就整好，香港同其他地方都係抄人地。

IT is dog in HK

做IT大臣易過做香港公務員同紀律部隊

要做到可有可無同智商唔過70係好大考驗

好彩香港有星之子

係香港iq 180想改變國家既人一係移左民，一係坐緊監，一係公務員
三民主對嘛

義

我地香港個IQ 160 做官
但係人格同能力同IQ成反比

睇左一陣先明

勁到痴線，世界百大最有影響力思想家。

中學未讀完就走去美國矽谷創業。

APPLE請佢做顧問，每個鐘頭要俾一個bitcoin佢，到33歲就宣佈係APPLE公司退休。好多IT公司都搵佢做顧問。

台灣人之福

台北市長都IQ 160 當代葉克膜專家，做市長都做得有聲有色。

香港果堆考試機器對人類有過咩貢獻？

變色聖誕樹

180堅定流呀

弊在柯文哲親共
如果唔係佢都做得算喺咁既

香港創科局局長:「仲見緊STEVE JOBS」

佢係勁，重有係台灣個醫療網係同藥店連網（北美都係），所以好多野佢一諗到就做到

佢自己唔認的，佢自己話過160以上已經冇意義亦都冇方法準確細分160定180。

係其他人話佢係180，呢個180係對佢係IT領域既肯定黎。

原來而家我地同世界各地個疫情追蹤系統都係基於佢公開既代碼而建成。佢用左幾日就搞掂晒所有野，之後仲完全公開晒所有代碼任其他人用。

波叔派4000蚊搞左年半。
誠哥就一個月。

勁到咁都肯做政府官員

謙撚到

Transgender wtf

即時口罩存量查詢好似澳門早過台灣有

男定女

聽過佢演講 好有魅力 轉數好快

望下香港個IQ160羅局長做過嘅嘢
再望下人地做咗嘅嘢
你話佢有320我都信呀

唐鳳指出，台灣在口罩供需上製作網頁和語音地圖，他自己也著手寫了供需地圖的入口網站，所有的資料都取自中央健保署資料，目前已有超過80種應用，是開放政府的案例。唐鳳表示，不只是美國，還有很多國家，聽到我們成功實作了這套系統，也都非常感興趣。主要是很多的應用程式的資料，都是開放原始碼，大家可以直接自網路上看到台灣實作過程，不需要問過台灣，可以直接拿去用。唐鳳表示，已接到其他國家的訊息表示有興趣，不過目前還沒有很具體談到政府對政府的合作。

人地係2月初已經寫左超過80種防疫相關既應用俾民間同政府內部用喎。美國都話要引入。

整啲貴價電子垃圾幫人地公司洗黑錢咋下？

Taiwan No.1

我地個IT大臣，創科局長原來咁多威水史。

手指沾口水解Mon大法

2015年12月14日，楊偉雄在立法會資訊科技及廣播事務委員會和工商事務委員會聯席會議中，簡介創科局工作期間，其手機鬧鐘突然響起。他不得不致歉及暫停發言，但不斷嘗試關上手機鬧鐘都不成功。結果令人意外的一幕出現了，楊偉雄將手指放入口，舔上口水再按動螢幕，結果成功解鎖。[1]

網民大呼嘔心之餘，有人直斥他是科技盲：「智能手機（螢幕）用電容感應，遇水反而唔會有反應0架」，另外又有網民笑稱該手機使用了局長新開發的口水驗證DNA系統。[2]

先撐後貶Uber

身為創新及科技局局長楊偉雄在未上任前，曾大讚手機租車程式Uber創新。他在2015年8月出席一個公開場合時透露，自己任職私募基金時研究過Uber經營模式，又指：「Uber的創意令公司能夠籌集龐大資金。Uber甚至毋須購買任何資產，不需要擁有的士，市場都會給他們資金，正係因為創新」。

但在2015年12月21日，當局長後的他與傳媒茶聚時表示，Uber在香港提供服務，是挑戰香港法治的核心價值，他認為不應該鼓勵人先犯法，才修改法例。楊偉雄又指，Uber在新加坡是以與政府合作模式經營，但在香港就採取不同策略，導致在港經營出現問題，問題主因其營運模式挑戰本港的法治精神，建議Uber與港府合作。他又指反觀本港GoGoVan起步較Uber早，亦做得很成功。

Uber則回應指，自己在過去一段日子一直積極與政府溝通。Uber並稱深切認同楊偉雄所言，期望繼續與當局保持緊密聯繫。有網民直斥：「uber係香港政府投資推廣署引入香港既，即係香港政府挑戰香港法治核心價值」，又笑言：「創科局局長講法治；教育局局長（指吳克儉）講旅遊，呢個政府真係人材濟濟」。[3]

自誇見過喬布斯

2016年1月20日，身為創科局局長的楊偉雄與特首梁振英共同出席一個閉門的創新科技論壇。他表示與頂尖創新科技人物的交流非常重要，更強調自己見過已故的蘋果公司的創辦人之一喬布斯（Steve Jobs）。

楊偉雄在跟與會者交流時表示，與頂尖創新科技人物交流是非常重要，指：「做創科呢，我同嗰啲專家（交流過），而專家入面呢，（你哋）有邊個見過Steve Jobs？未有？我見過！我真係見過！」之後他再引伸指，從喬布斯那裡領悟出，創科的真正兩大優勢，一個是標準，一個是平台。[4]

英文政府唔似國民黨咁思想彊化，話晒係大學教書搞學術咁多年都算係個高等知識份子。

如果國民黨執政點會用中學都未畢業同咁後生兼不男不女既人做高官。

HK -- # 1 考試機器!

But officials said : "We are trying our best.. We know that we are not perfect, please bear with us...."

Why can't they think about the level of competence and simply let more competent ones take their positions..... and of coz... the pension which they NEVER want to give up?

Trying the best is not the issue. Issue is delivery. HK people will not buy a bad hamburger since the owner says the same thing - "trying their best". If they cannot deliver, using Trump's words on TV : "you are fired" !

跨性別，由男變女，係台灣咁開放先做到官

你問得呢啲
就知點解香港唔會有勁人想留係到

good point

我諗起日本嗰件 ，連USB同電腦都唔知掂過未

其實iq test都只係考試機器

我地香港都有個1Q160嘅高官鑽研緊點派1萬蚊俾新移民

Taiwan no.1

喺香港應該都俾連登仔歧視死

人地既高官 同 香港既高官

人材難求
台灣政府真係知人善任

睇左1Q 180

Sad but true

賤過狗

叫少d la

我記得呢樣嘢本身係由民間一位it 狗自己用Google map API同衛福部資料整出嚟 但係因為每次查地圖太貴 用咗6萬幾美金做幾千search 做唔住

後來唐鳳先用政府錢幫手搞好佢

一般啦
利申識vba

一個人可以涉獵晒IT, 政治，翻譯，教育，藝術(寫詩，彈琴)，仲打機都叻
係咪已經去到達文西level

新冠肺炎

武漢肺炎

柯文哲係同星加坡李顯龍個堆一撚樣，政治界機會主義者。見邊一邊有利可圖就企邊一邊 根本搞到自己同成個黨無佐原則辦事

IQ 1.60

創科局快啲食屎

push

因為日本人屌晒鬼
日本個IT產業大臣老野連智能手機都唔識用

比香港搞 搞一年都搞唔到 乜春都未聯網
不過到時聯網又有機會話送中 好難搞

佢嘅背景同政治理念fit晒新加坡果種精英威權式務實管治 CV夠晒好睇又有創新嘅管治能力 最緊要識得喺關鍵政治議題靠大邊企 呢種人先對社會威脅最大

再post多次
真天才+ 轉數快 + 講嘢清晰

基於每間藥房有健保卡機過機設備，然後每天入口罩到各店，stock level便增加，要利用健保卡scan先能扣到條數，你假設口罩係署方藥，要拉卡先買到，將全國各藥店stock level顯示，再用當前位置filter, 餘下當前位置附近那幾間藥局stock level, 由於有這些料，自然develop個program 唔係咁難。
仲有買完後七日內冇得再買，仲有單隻號條件。

香港人派錢，
每人ID卡加指紋係身分驗證，當驗證成功後，filter當前身分是明年3月31日大過18歲, 及是否永久性居民，當通過後便可輸入轉數快電話，然後即是過賬。政府合署開放電腦做驗證，或者申請香港郵政智能身分證電子證書，在網上驗證過後便可輸入轉數快電話號碼或輸入銀行資料，只要姓名，戶口及身份證一致便可以進行即時過數，或開支票。

執行後還可以每月申報已發放金總額，幫自己團隊加分，波叔有D腦幫自己加下分，做特首有幾難？

派錢執行慢又煩，政策居然好事變壞事，你話幾好笑

冇星之子都唔知點抽獎

派4千蚊都派足兩年 仲要只可以用paper form申請 不如改名做文物保育局把啦 楊偉雄都係儘快去見多次Steve Jobs取經最實際

點解咁醒叫apple 找數找Bitcoin, 咁有先見之明

其實有啲懷疑港共特登唔做聰明手法
做大admin cost中飽私囊

佢話18歲以上再講IQ係冇意義
只要識得運用網上資源就得

台灣都唔係好好多咋

個例子證唔到啲咩，馬英九都係東吳國際法教授。
三個因素影響掛，一者蔡英文自己真係一個勁人，二者民進黨呢種 liberal 政治光譜既黨本質就容納到跨性別人士。
第三個先萬中無一：唐鳳係天材（呢個天材明顯比普通十優果啲係超然好多），仲要本人係個 liberal 對民主政治有興趣（佢太陽花時出過好多手）。
試想像呢啲天材如果走咗去醉心諸科學物理之類而不問世事，世上可能會多咗一個半個 Tesla（I mean 都係會對世界好大貢獻），但唔會多一個政務委員推郁個國家發展。總統府果個已經思想開放，更難得係佢有心入政府作為。

呢個iq160研究緊點派一萬，隨時下個月派到

林鄭：你連大學都冇撚讀過
無資格同我比

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

嚴格講係中學都未畢業

真人版mr robot whiterose

但呢個都要個政府係配合佢先得, 加上佢都叫做退左休 做既野 真真正正 係為左台灣(中華民國) 人民

講個笑話，創科局

有無見過sj

台灣大把人才唔知點解香港成日笑人台狗我黎到台灣先知咩叫天外有天，人外有人，但但一個台大明居正教授分析中共都屌打香港所有政治分析員

好全面

但達文西係另一個次元
每一個領域都有傑出成就
甚至係開先河嘅領袖

繪畫、音樂、建築、數學、幾何學、解剖學、生理學、動物學、植物學、天文學、氣象學、地質學、地理學、物理學、光學、力學、發明、土木工程

台灣交稅養呢啲人，多多我都願意交

香港啲咁既廢人，仲要我交2 個月糧嚟養佢地

人哋國家今日嘅成就都係用咗幾廿年血汗同成千上萬人性命先爭取到返嚟
我哋都唔可以氣餒

去緊見

33歲就退休

全香港人團隊科研實用的嘢
政府$0資助
搞到最後要made in china

【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

由6:03開始

台灣人去歐美學AI/ML同鑽研點突破100 nm process果陣
可以炒高幾多倍同數碼港隔離嘅貝沙灣用「香港矽谷」包裝可以炒到幾錢呎

因為佢地只係見到同level既人

大家睇呢條片,好好睇

CLS
好撚勁

澳門1月尾都已經有個實時口罩庫存量網
係香港政府唔做嘢

炒賣真係整死左香港

大紅有冇叮噹先

好有型
又有料

覺得台灣開始踏入收成期

不過一日中共未倒台，一日都會係國際上打壓台灣

其實佢勁成點
有冇IT人講解下,佢d方法好創新定點?

佢係永遠追求知識嘅人
所以唔會自滿
唔會用現有嘅嘢 (IQ, 錢, 知識) 打飛機

真正叻既IT人係要乜嘢都識先可以寫得好個 program架

香港真係垃圾到

香港就好明顯有意比啲公務員拎啲csi 出去賣啦傻豬

讀醫 = 封建保守（白色巨塔）
讀IT = 推陳出新（青出於藍）

香港人 只配有這種人做IT局長

羅柒光件垃圾，無嘢做得掂先吹噓自己iq，但講同做都成個弱智咁，乜柒60歲先中年，返工揸車慳口罩，派錢俾支那移民，正常智商都唔撚會咁講嘢

佢條垃圾係因為蠢先改變世界

即使變咗性成個樣都係你的資訊很有用咁嘅樣

係。暫事睇係要將自己同綠拉番開距離。吸藍票

好彩佢冇比支那挖走

人地截至2月初已經寫左80幾款抗疫有關既程式俾政府內部同民間用喎。一月佢地都有幾十款野用緊。

人地台灣大澳門咁多，佢地個口罩庫存要結合健保卡同岩岩英文擁行實名買口罩制度，再同全台灣幾萬間藥點聯網可以做到全台灣藥店口罩數量既即時更新。

唔係D咩好難既代碼，不過人地係代碼專家，只要有咁既諗法就好快咁寫到出嚟用。

人地個政府有心造福人民，咁就自然可以叫得郁人才去幫手建設社會

反觀我地個個只係想壓榨人民，政府工只係糧準，啲菁英做黎都無成功感，點會想做官

台灣同澳門都係劃一口罩售價，再配合電腦系統同步數據

香港連第一步都做唔到，自由市場，講乜9

香港創科局同星之子做咩出黎?
講真星之子可以趁呢個機會立威立名,都冇做到

都要dpp執政先比到機會佢ge
刮民黨班垃圾隨左唱衰台灣仲識乜春

政府根本就唔撚support香港人
之前poly都有項檢驗食物嘅技術可以快速測試唔同嘅野
但政府都好似冇買嚟用 繼續堅持lab咁樣化驗
根本政府都唔撚support咁點會有人願意繼續去研發啫
最大問題係香港政府歧視香港人
大陸撚就冇呢個問題喇

外行管內行官界好興,香港都係咁
不過作為大佬本身都唔使點做,最緊要係肯聽已經好好
總之下面講咩你都肯撐已經差好遠,咩都唔撐真係唔使做

香港班高官就連創科局都唔識IT自己又未做過當然唔知班細既可以到做幾多成功夫，仲點俾意見影響決策啊。台灣IT大臣係知道自己同班底可以做到幾多野，能力去到邊度，而逆向同蔡英文建議點樣決策，為左方便搞個系統而先有實名買口罩呢個決策出嚟。

香港IT局長仲見緊 SJ。

又袋成萬

仲要一開就冧，登記唔到

叻人唔做官，國家點進步?

雖然係舊聞
最好笑係個日本IT大臣上youtube睇過咩片比過Like比人起晒出黎

其中一條

呢個快速測試可測埋最新的武漢肺炎病毒
咁有用都唔立刻資助
現在做檢測都仲要等咁耐

唔支持科研 仲要削d大學撥款

都唔知係咪特登唔批
無人投資生產
到最後要搵大陸資金
個成果又歸咗佢地

甚至搵唔到資金
個科研用唔到

佢兩三日搞掂成個系統全國應用。

半個月整左超過80款防疫程式俾政府內部同民間用咁姐。

好多IT應用唔係咩難既野，要睇你執行效率同你了唔了解現實情況同有冇心幫手。

人地九歲屋企未買電腦已經可以書面模擬晒電腦既input同output，係自己個腦入面run program ，15歲已經去左矽谷創業喇，而家佢唔係解決難既IT問題，佢只係將佢既能力投入抗疫方面，好多代碼一早就係晒佢個腦入面，佢考慮既係啲人點樣更加易用。

呢個都有人負皮？
連登仔壞腦？

不過講真科技發展咁快
就算佢IT出身,78歲都一早out哂
同冇料都冇分別,都係政策會更重要

幾日就攪掂
應該唔係由0開始吧
一早已經有哂好多module重用轉下就好快build up到?

變左性？

台灣IT局養既唔係佢一個喎

台灣達文西

天才

港人思維

Bitcoin 升等於你人工升
講緊係每個鐘都有升值潛力

建議未聽過佢講嘢既人，去youtube聽下，
佢講嘢都好勁。

其實勁人先應該做政府官員

愚民就周圍都有
避唔到嘅

眾籌請高官

不得不提，台灣Engine係神科級別，真係要專數嘅人先讀到，反觀香港只當engine係水泡科

我地政府最犀利, 財政預算用黎加自己人工, 買武器加人繼續打市民打學生搞尻知識分子, 防疫裝備?比哂黑警, 防疫設施?市區公屋, 防疫資源?一毫子都冇, 防疫政策?派錢(回水)不過連新移民都有...........

其實讀醫都可以推陳出新

唔好用香港醫個套睇全世界

我見過佢真人一次
幾謙虛，超好溝通的

唔想認輸
但好想移民台灣

冇啦 達文西係神 可以講係所有科目佢唔只係識咁簡單
係全部精通 最top嘅程度

果條友自稱咋 其實有冇100都成問題

出tender
行SOP
先養到一大堆寄生蟲

意大利歷史上出好多勁人

香港啲公務員

Dllm, 做咩咁講wo

就係因為咁佢哋先會留意其他人

佢當初都係被壓迫既人
自然會體諒其他低層人士
支那畜係由被壓迫>壓迫人

香港人都係啦
刮到盡

台大電機

做官人工低咁多...
佢個cv可以係岀面唔知揾多幾多倍了

人地社會氣氛無咁功利
刮到盡

我識一位台灣大哥
以前做McKinsey
之後唔做，自己搞台灣社企都係咁

有冇諗過公務員本來就唔應該高人工

佢本身都已經係做到三十幾歲就退左休
想為台灣成個公民社會既發展出心出力

Push

其實都唔係佢一個人的功勞
不過係媒體放大

鬍鬚佬直接經銀行派

楊偉雄: 你地邊個見過Steve Jobs? 我見過，我真係見過

因為香港冇相應嘅高增值產業配合
讀完搵唔到食養唔到呢班人
所以一切都係政策都制度嘅影響
但港豬唔會覺得自己嘅選擇係被限制同影響

唔係0 code pm嘅重要性

習維尼

自稱160咋,睇佢D言行舉止,60都唔知有無

你又吹班㭍頭唔漲
話事又係呢班撚屌

IQ180, 唔係咁簡單, 係無界之人
世上有一種人, 叫無性戀/無性人, 通常呢類人能力超凡
唔知佢係咪呢類

她的姓名由原來的男性化的名字「唐宗漢」，改名為較中性化的名字「唐鳳」；而她表示自己在行政院人事資料表的性別欄填寫「無」，且會以個人身分持續關注跨性別議題。

佢仲有個謎之女友, 唔知係咪都係同佢一樣

幫中共侵略世界

我Google 過下
其實係佢創立左個零時政府
簡單就係開放資訊等民間智慧幫政府

呢次係有人起左個頭，唐鳯搵上門一齊搞

成件事幾撚咁開明同有前膽性

正式宣布台灣亞洲第一

香港人羨慕

呢個真係好痴線

it is not dog in the rest of the world then

台灣人民相信政府，政府又相信人民，一拍即合

相比香港，政府睇唔起香港人，甚至有報復心態，香港人唔信政府，覺得政府做每一樣野都另有企圖

其實民主國家人民對政府有懷疑心態正常
有正常智力既點會相信黨.jpg咩

冇返咁上下Iq都唔會識運用
有個咁既叻人為人民服務真係三生有幸

google 左下資料,真係天才仲要咁後生

亞洲得返三小龍，新加坡，韓國，台灣。

前幾頁有人講柯p，佢市政工作比藍綠都做得好，我覺得佢唔係國民黨果種奶共，佢係想左右逢源，又唔想得失中國兼拎著數，但又要親美，搞到兩面不是人

香港對依啲人才好唔歡迎

bitcoin，諗起買pizza用bitcoin比錢

覺得韓國同台灣已經脫離左
前者係科技國家
後者係醫療國家

香港同坡仔除左錢就係錢

floppy

泡菜可以擺脫階級觀念就好
唔係嘅永遠都係地獄朝鮮自殺之都

搭單講埋垃圾抽獎網，諗起都引唔住笑呀

好羨慕
台灣加油

唐鳳講香港近況
講得出願榮光、連登etc等等
堅係有料，呢啲嘢冇得扮

智商70天生
要口德🙏

佢話佢做mensa個test
其實個test好鬼廢

真

無彩限

過多廿年星之子坐創科局,只會更慘

學姊

台灣/韓國既科技巨頭都有美帝做老細
人地美帝肯打本+幫手搞好佢地
你睇下玻狗洗哂自己所有錢都整唔到一間3星/台積電
而家錢哂左又無成效仲死
你有咁強既後台，佢地ENGINE班人再垃圾都會"勁"
香港人係AL年代一定吊打佢地
仲未計班NDS呢
但你再勁都去唔到美國深造最好最新既技術
自然就會"癈"架啦
唐鳳係勁再佢有咁既機會去到美國學"最好既野"
然後仲肯番去建設台灣
香港曾經一樣有ANDRW NG呢D真正大神級人物
但人地唔番香港呢

你呢啲先係真正歧視
你咁樣已經有種想保護誇性別人士既態度係到

其實條問題好正常 就好似問佢叫咩名咁

一個接受自己係誇性別人士既人你問佢男定女佢會好肯定咁答你
唔需要太敏感

精神上係女，咁深奧既野我都唔明啊。

因為d人睇樣

仲同佢哋個老嘢IT大臣比對

佢竟然識連登

連登國際知名啦一早

神片

中肯，柯p市政真心勁，可惜兩岸政策有偏差

澳門唔係查口罩存量，係即時整左個system出黎比藥房查id賣口罩

唐鳳係好勁，但係台灣政府啲垃圾健保system唔係佢可以一朝一夕搞得好

唔撚明點解台灣咁多it人才，政府啲電子化可以咁撚差

口‍罩供‍需資‍訊平‍台

諗起香港個創新科技局
問人有冇見過喬布斯

睇完，仲睇左佢其他受訪同分享既片，佢思維同轉數真係好高，佢識既野唔止IT咁單一，連哲學歷史教育數學物理生化樣樣都識，冇野係佢唔識咁濟。佢全部都係自學睇書同去大學旁聽返嚟，連重力計算都有研究，為興趣而學唔係為考試可以發現到唔係人云亦云既觀點，佢好彩仲細個遇到好好既啟蒙老師，佢自己家教水平都好高，父母都係受過高等教育既頂尖人士，亦冇俾過壓力佢逼佢成為點樣既人，最難得係力完全冇架子唔會睇唔起弱勢既人。

一句講晒條友係勁到CLS

佢而家既理想係解決冇可能解決既問題，唔會END GAME先可以令佢係䓢中找到樂趣。

如果有方法解決既難題佢會交俾後面同其他既人黎做。

勁人諗野真係高班好多，唔鐘意拎光環，唔會爭功，默默做一啲冇可能完成既野。

鴻海精密工業>>>IQ 180大臣

武漢肺炎（新冠肺炎）疫情下，購買口罩成為民眾關心議題。民眾黨立委高虹安今（5）日下午質詢衛福部長陳時中時提到，目前產能提升，但有的藥局銷售點供不應求、有的供過於求，特別南、北部縣市銷售情況也落差很大。由於高虹安展示與民間單位合作的統計系統，讓陳時中忍不住反問，「我倒滿好奇，我們看得到剩下的（口罩），妳怎麼看得到不夠的？」高虹安回應「這是我們（公家和民間合作）的系統」，陳時中接著說，「也許妳可以教教我們。」突如其來地「就教」立委，引起台下一陣笑聲。

【武漢肺炎】澳門政府設網頁實時顯示口罩存貨 (15:51)

文章日期：2020年1月30日

武漢肺炎疫情快速擴散，正當香港市民紛紛四出尋找口罩等物資，澳門政府設立「抗疫專頁」，內有當地衛生局於上周四（23日）推出的保障口罩供應澳門居民計劃協議藥房、衛生中心及衛生站名單，每隔15分鐘更新一次其存貨量。

IT 係香港係dog 係美國係 god
dog 同god 都係反轉黎串就差咁多

香港冇市場
要有公司肯做就只有政府培植
但香港行小政府

Andrew Ng born in London

youtube 演算法比好多唐鳳比我睇
佢講野能力好好

最少人地肯受教肯改善先
香港個班會點

佢講野快簡而精，冇一粒多餘既字。
仲可以一句話入面加入好多高深既幽默既位，唔係相關領域既人係聽唔出。

香港中小學教育d數理syllabus淺到銜接唔到大學
政府根本有心用支那人喺STEM & Clinical field全面取代香港人

同意
你覺得自己係男咪答男
女咪答女

IT dog is in HK

誠哥月頭交表（網上），月尾收錢（郵差親自送上門）

呢個就係一開始韓流席捲嘅原因。基層民眾難以理解精英語言，進而反感精英政治，促成市井流氓韓國瑜上位，基層民眾、販夫走卒都聽得明佢嘅粗鄙語言並有共鳴，從而產生「他了解我的心聲」、「他和我是一樣的」、「庶民總統」嘅幻覺⋯⋯

亦冇俾過壓力佢逼佢成為點樣既人

點會無, 佢老豆已經因為homeschooling 而決裂, 自己一個人出走去德國
去到最後見有d 成績先無野咋

香港果堆入政府幫手打壓香港人

唐鳳幾年前已經公開話要搞開放政府，技術上一早已經可行，目標係每個公民都可以參與到政府決策，但台灣仲有好多人放唔開。

難得既係佢仲支持所有唔同意見派別小數人既聲音，而唔係幫政府消滅反對派別同小數人，為做到真正既民主，文化上亦都大力借IT技術幫台灣原住民各部族保留同推廣佢地既語言同文化，每日都有唔同部族既人去佢OFFICE向全國中小學實施真人遙距教學。

香港果班係係傀儡，個個都有政治任務

健保算勁,雖然唔係完美

「香港人係AL年代一定吊打佢地」
又用AL打飛機

IT勁，但制度仲未完全打破。

香港個班發惡屌人老母囉

好過香港先

佢甚至想做到議會都電子化，唔需要形式既場地，只要有電腦既地方就可以開會，就算個官員去到全世界任何上到網既地方都可以開到會，議員亦唔需要約時間，南部議員少少質詢去要去到台北咁遠先問到。

周芷（英語：Louise T. Chow，1943年－），生於中華民國湖南省，成長於臺灣，中華民國旅美分子生物學家。現為阿拉巴馬大學伯明翰分校(University of Alabama at Birmingham)醫學院生物化學與分子遺傳學系教授。

周芷於加州理工學院遇到博士後湯姆·布羅克(Tom Broker)博士，結為一對科研伉儷，他們倆沒有小孩[1]。周芷以身為中華民國國民為榮，到現在還是拿中華民國護照[3]。

中華民國!

香港最勁果個應該係高錕，香港媒體同政府仲要死拉死扯將佢被香港人。
明明人地成就同國藉都係美國。

佢係德國之聲被人問對香港運動睇法

佢參與過太陽花運動，果陣佢應該係33歲退休。
唔知係咪因為太陽花而令佢選擇退休參與建設台灣。

因為而家香港社會已經當左佢係香港人甚至係佢死後各大電視台都有特輯特首去佢葬禮。佢只係咁岩死係香港咋。

WIKI完，佢比高錕對香港更加少關聯，陶哲軒只係香港人移民係澳所生既香港人後代，佢澳洲出世澳洲受教育，係美國深造，定居美國。

如果你係佢都應該認同自己係澳洲或者美國人多D啦下？？

佢有讚連登leaderless嘅概念同埋講到每個參與者都係組織者時，去加入自己諗法 可以令更多人有共嗚

改左個報稅軟體, 變左做預約口罩平台, 再做埋壓力測試

其實當年高登年代香港人都已經做緊

呢啲人支那同香港都唔會出到
一個地方冇自由民主
所有既學生都只係識「死學」
唔會有創新思維

香港要幾多錢先做到？香港搞個垃圾除夕抽獎網站都要200萬再加唔知幾多個月。

香港高官要影帝

佢一生所有知識幾乎都係靠自學，全世界應該都冇咩地方可以咁自由做到呢點。
人地鐘意學咩睇咩書都係自己話事，而且因為有興趣而會主動鑽研得好深。佢除左IT，哲學，歷史，生化，物理樣樣都研究到幾高程度。而且聽佢受訪真係任何領域既野都可以好快問到自己一套見解。

我地比左500億創科局

真係天才果班都送晒出去, 將來如果有成就最多會提下自己係香港出世掛

其實佢一講我就諗起音樂台

外星人黎
黎傳授知識比地球人